In der Physik wird hauptsächlich zwischen 2 Energietypen unterschieden. Der erste Typ ist der Bereich der \textit{inneren Energien}. Dieser besteht aus:

%Innere Energien
\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}[t]{lr}
  \toprule

  \textbf{Name der Energie} & \textbf{Beispiel} \\

  \midrule

  Wärme/Thermische Energie & Ofen wird warm \\
  Strahlungsenergie & Licht von der Sonne \\
  Kernenergie & Atomkraftwerk \\

  \bottomrule

  \end{tabular}
  \caption{innere Energien}
  \label{tab:innereEnergien}
\end{table}


Der zweite Bereich ist der Bereich der \textit{mechanischen Energien}. Dieser besteht aus:

%Mechanische Energien
\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}[t]{lr}
  \toprule

  \textbf{Name der Energie} & \textbf{Beispiel} \\

  \midrule
 
  Kinetische Energie & Bewegungen (Autofahrt) \\
  Potentielle Energie (Lage-/Höhenenergie) & Turmspringer auf Sprungbrett \\
  Spannenergie & gespannter Bogen \\

  \bottomrule

  \end{tabular}
  \caption{Mechanische Energien}
  \label{tab:MechanischeEnergien}
\end{table}


Zusätzlich gibt es noch weitere Energien, die sich nicht zu einem der beiden Bereiche zuordnen lassen:

%Sonstige Energien
\begin{table}[ht]
  \centering
  \begin{tabular}[t]{lr}
  \toprule

  \textbf{Name der Energie} & \textbf{Beispiel} \\

  \midrule
 
  Elektrische Energie & Strom (Glühlampe leuchtet) \\
  Chemische Energie & Nahrung, Treibstoff \\

  \bottomrule

  \end{tabular}
  \caption{Sonstige Energien}
  \label{tab:SonstigeEnergien}
\end{table}

All dies sind, mit Ausnahme der chemischen Energie, Formen der Energie, welche sich in der Physik finden und nachweisen lassen.